冇圖 短文 附懶人包 北上華強修理"顯卡"中伏遊

WARNING:
有時間就睇長文,無時間就睇懶人包,完.
懶人包:
起因-話說張顯示卡壞左,我唔小心撞爆左PCB
經過-之後北上華強修卡,150人仔修理完,走得
結果-張卡用到,不HDMI輸出唔到,過熱會重開
好 :
1快(1個鐘)
2真係修到,至少有畫面先啦(即場試,可惜跑唔到分)
3平(我覺得)
壞 :
1修完個樣比想像中差好撚遠,仲以為係自己修
2修理方法純靠自己經驗,無高科技儀器(預左)
3無咩靚女,全部死毒撚(預左)

---完---

長文慎閱-主線任務

是咁的,琴日打打下機好唔小心撞撚爆左顯示卡條邊,黑屏無畫面,風扇唔轉.
心諗仆街,用左半年都無唔通又要買卡?之後上連登乞討各位巴打意見.
可惜回應唔係比人恥笑就係賤格回收
我真係好撚忟
此POST附圖一張:

FINE,上連登,勿認真.靠人不如靠父幹,冇圖比人屌老母.
R撚哂HEAD o既時候,突然諗到北上華強呢個念頭.
我對華強認知好少:深圳某一忽,海量電子零件回收,買賣,鬼佬係道砌到部I PHONE
諗左一陣就決定左去.

去之前緊係要計劃,上網GOOGLE左一陣,法國你老未華強唔洗咁撚大阿,唔知幾多個黃金.
(500平方呎VS2.9 平方公里,個比較係唔公平架喇,唔爽歡迎留正評表示反對 )

掌握左半生熟o既地圖觀後就出發
事前我聯絡左好多個修卡師傳,金銀銅鑽石大師菁英級都有,唔同價錢,唔同地方,最後搵左個係華強擺檔o既深山修練十年老經驗江湖五星級修卡大師傳

OK出發,B3X到深圳灣過關後坐90路大巴到世界之窗地鐵站搭去華強路站

到華強路站後我就去A出口
右邊果幾個呀叔SELL緊偷聽器生意

行多幾步又撞到鬼佬,呢道好撚多鬼佬,東歐西歐巴基印度黑人金絲長腿咩都有

再行轉左就到一條大路通華強(SORRY 好撚蒙)

呢張相左邊就係華強電子世界,有3棟,深圳一,二店同埋老華強.一二店賣新野,老華強賣舊野
最高果棟無記錯係二店,我就尻行左入去.格局同黃金差唔多啦,周圍o既店員會熱情問你個毒撚(姐係我 )靚仔係咪砌機? in普通話.

誤打誤撞,不經不過,突然有個醬爆樣o既人問我係唔係之前聯絡去修卡果條友
我話係搵鋪修顯示卡,佢R撚左2下頭,望住我黑人問號,顯示卡?我先諗起係叫顯卡,之後佢就 ,就係咁樣,我就好唔小心地搵到師傳檔野
入面我無咩點影,因為有少少趕去其他地方
呢道提下你,華強呢邊o的鋪頭通常早10晚6,好準時走架
張卡比左師傅後佢就坐係位搞搞搞搞搞,我就去其他地方.
去左一陣再搵返去張卡就搞撚掂,我睇到扯哂旗

好不幸佢部測試機點撚樣都裝唔系到個顯示卡DRIVER,佢又趕住收工,唯有拎返屋企試.
係喎唔記得左,搵佢果陣佢係報80蚊,到左就話罰我因為唔識照顧顯示卡所以收多我70蚊.咁我唯有照比啦
當我接住師傅比我果陣卡o既時候,我用充滿無限FF,覺得深圳維修好撚正,歡喜咁慢慢向下望住自己手渣住o既果張顯示卡,個心同自己講,嘩呢個師傅好撚柒勁呀,咁撚後生識咁多野,加上佢無憂o既眼神,係幾咁出眾獨特,直頭拍撚得住果o的咩日本業餘工藝師.我果刻真係好期待,好興奮.
做好心理準備去欣賞大師傑作,係點搞架呢,係邊一回事呢.
當我一反轉張顯示卡,望撚到咁o既樣,我就... 我真係有少少想一蚊都唔比就走.係修好,但點解樣衰左咁多....

FINE,樣衰無問題,我安慰自己打機無問題就無問題.
點知..真係無咩問題,但就有呢2個問題,HDMI無畫面同過熱會DETECT唔到之後898之後要重開機.
宜家用呢張卡我都開100%FAN SPEED.少少嘈,不過可以正常使用.
希望唔會有其他問題啦...
師傅唔係收完錢就唔認人o既,佢比左佢wechat我,話有問題就聯絡佢,佢幫我搞.

華強技術,你永遠捉摸唔到

---主線任務-完---

支線任務

好喇,我修卡之外,第二樣野就係退番啦on9 CPU比個賣家,用3底板去TEST都係唔著,同佢講好似我屈尻佢o的CPU係壞咁.順路之際,我就搵上門,到佢鋪位TEST果粒垃圾去證明自己.
檔野係老華強,我搵到佢後就叫佢TEST,最後係證實粒野係壞,佢地就啞狗咁款同我道歉,我話我要報警,佢話唔好話送粒好o既比我.咁我大人不計小人過,就接受左佢地o既道歉

---支線任務-完---

食 拍攝

做任務之外緊係影下相食下野留念,唔多講

正皮係比有心機打篇野覺得好耐都冇睇過啲咁既旅遊post，負皮係比點解樓豬由頭柒到落尾仲要俾人罰埋錢，睇黎店主一係就愛卡之人一係就商人

食味千拉麵？

仆街咁撚勁o既你

我以後會愛卡之人架喇

屌打少左

奇遇

過關果陣無啦啦有條big6son叫我幫佢運奶粉,話比番o的水腳費我
唔好貪小便宜.一過關就打靶

行緊一條大路通華強果陣又有另一條big6son無啦啦問我要唔要佢手上部IPHONE8PLUS
老闆!老闆!3900!3900!我屌佢都廢事,佢跟撚住我,老闆!老闆!3800!3800!行ANDROID系統o既IPHONE大陸周街都係

過關同去華強o既你就小心喇

無順路揼返個邪骨?

我都想,最衰無時間.同埋揼骨唔會去華強啦拎o的零件揼自己咩

樓主有冇問到代理整唔整

好睇

唔記得叫樓主睇實個腎

d漆皮線磨多幾下相信會短路

樓主係華強買件砌機？

見到顯卡想負評,不過睇睇下明咩事
華強北D師傅原來聽唔明

無

而家華強好多行人區，以前根本就亂行

so9sad
就咁加銅線係外邊
仲要靠膠紙定位

咁都要收$150

打篇野都毒到咁.. 真人唔洗講啦...

華強北家下無人行啦, d貨舊到pk, 有次深圳個office壞左Mon, 諗住去買返個新Mon, 間間都係舊model, 叫佢試仲屌柒你.

之後把幾火係京東買算鳩數, 起碼有問題上門同你換, 連運費都唔洗

唔止嘅，認真睇係有焊到，個位幾細幾好考功夫，焊撚左就

買新野或產品緊係唔考慮華強
唔係本地想行街而特登想去華強嘅多數係有特別原因(例如鬼佬 砌iphone) , 搵人做生意批發，係果邊開公司創業做發明方便搵material等

唔止嘅，認真睇係有焊到，個位幾細幾好考功夫，焊撚錯左就

打咩機可以物理地打爛張卡

肯定係飛機

你塊 PCB 咁爛法，飛線都整到算係奇蹟啦

物理撞擊呀,E=pt

開心使用中

上華蛋咁轉接

如果係新卡同有保養就直接搵代理啦
舊卡可以北上,我好懷疑果o既收壞卡佬係用呢個方法
GPU粒核心壞左個價就唔止150蚊架喇

整卡為名
叫雞為實

Youtube補pcb果d 片細過佢多多聲啦

自己焊都得啦
會唔會就咁銅線啊 痴線架
膠邊都無

就咁貼塊膠布就算 點得架

一千萬人口不是夢

呢啲叫漆皮線，有層絕緣漆，維修十分常用
講真百五蚊整到咁算抵，樓上個啲仲要求要補trace補保護漆，真係on撚9

百五蚊買o既唔係質料,係技術

佢哋對電子工程冇足夠認識

補trace 或者重新etch 都冇問題
華強有人做到
不過唔係150同埋1個鐘拎到咁解

華強有啲舖啲裝備好勁架
n年前已經有啲舖有FPGA 焊機
我拎個laptop 底板去換CPU FPGA焊都係收80蚊
有啲無機用手工焊嘅仲平啲

好難捉摸

顯卡?

爬文啦

搵佢果陣佢係報80蚊,到左就話罰我因為唔識照顧顯示卡所以收多我70蚊.咁我唯有照比啦

其實外國都係咁做

我比夠1000蚊，你自己飛黎睇下